<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Record on DESALON</title>
        <link>https://stoic42.github.io/tags/record/</link>
        <description>Recent content in Record on DESALON</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stoic42.github.io/tags/record/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>TECH4020 W2C1</title>
        <link>https://stoic42.github.io/p/tech4020-w2c1/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://stoic42.github.io/p/tech4020-w2c1/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;脑图腾讯元宝&#34;&gt;脑图（腾讯元宝）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;![[Pasted image 20241126215026.png]]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai总结夸克听记&#34;&gt;AI总结（夸克听记）
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;智能总结&#34;&gt;智能总结
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;讨论了金融数学中的复合利率转换为实际利率方法，强调了公式在理解未来价值和现值中的重要性。提及了单笔支付、安全性和非线性转换关系，这些都是理解投资和现金流增长的关键。讨论还覆盖了管理中的时间价值概念，指出了其对财务决策的重要性，包括利率、现金流量分析，以及名义利率与实际利率的转换。通过具体实例，解释了如何评估不同时间点的现金流，以及通过利率转换来理解投资回报的方法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;章节速览&#34;&gt;章节速览
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;000---理解时间价值与市场利率对投资的影响&#34;&gt;0:00 - 理解时间价值与市场利率对投资的影响
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了时间价值作为双刃剑在投资中的作用，强调了购买力和投资回报的重要性。同时，分析了市场利率作为衡量和反映财务市场中资金成本和收益能力的关键指标。进一步探讨了借贷关系中的成本问题，并指出了社会需求对资金价值的影响及伴随的风险性。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;402---理解简单和复合利息及其在银行实践中的应用&#34;&gt;4:02 - 理解简单和复合利息及其在银行实践中的应用
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;对话中讨论了利息的两种主要形式：简单利息和复合利息，并解释了它们在计算中的应用。进一步探讨了银行实践中存款和贷款利息的计算方式，指出实际银行操作中可能存在的误解，如关于负利率和名义利率的概念。强调了在金融学教育中，将这些概念转化为理想化模型的重要性，以及现金流量图在评估金融操作中的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1014---理解现金流量图及其在工程经济学中的应用&#34;&gt;10:14 - 理解现金流量图及其在工程经济学中的应用
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在工程经济学中，现金流量图被用来直观地表示时间价值以及现金流入与流出。这种图谱通过数轴来区分现金流入（在轴上）和现金流出（在轴下），并利用特定符号如P、A、F等表示不同的财务活动和时间价值。现金流量图的设计要求考虑考察期长度、利率、以及不同时间点的现金流入或流出情况，以帮助分析和评估投资项目的经济可行性。此外，这种图表形式强调了对未来现金流的预测和分析，而会计处理则更多关注于当前的财务状况。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1726---教授指导现金流计算&#34;&gt;17:26 - 教授指导现金流计算
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在课堂上，教授解释了一个关于现金流的例子，涉及初始投入107000，以及每月1%的复利计算。教授强调了不同计算方案，并要求学生使用练习纸进行实际计算，即便没有电脑或计算器，也可以利用手机进行计算。他还提醒学生，未来课程中需要准备相关的笔记或纸张，并建议没有计算器的学生携带具有计算功能的手机。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1915---分析个人财务计划和支出问题&#34;&gt;19:15 - 分析个人财务计划和支出问题
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了一个人在一年内的财务规划，包括收入、支出和投资。分析了购买保险、油费、以及年底卖车的预期收益，讨论了每个月的固定支出和年末的额外支出情况，强调了规划和管理财务的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2908---详解财务管理课程内容和考试策略&#34;&gt;29:08 - 详解财务管理课程内容和考试策略
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了财务管理课程中关于现金流量图示、各月资金变动、预算管理以及考试准备策略。强调了时间管理、提高解题速度和效率的重要性，并指出考试中对计算题的要求和时间分配。此外，提到了使用Excel和其他财务管理软件来辅助处理现金流量问题，以及未来课程中可能涉及的计算机应用。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3417---简单利息与复合利息的计算方法&#34;&gt;34:17 - 简单利息与复合利息的计算方法
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在本章节中，我们回顾了简单利息和复合利息的问题，强调了简单利息的计算方式为以本金为基础，逐年累加利息，而本金始终保持不变。书中在109到110页提供了关于本金如1000元，年利率为10%时，逐年累加利息的具体计算流程和示例。这种计算方式适用于周期性腐蚀的简单计算，与复合利息的不断将利息再投资不同。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3611---理解复合投资中的时间价值与计息周期&#34;&gt;36:11 - 理解复合投资中的时间价值与计息周期
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;复合投资考虑钱的时间价值，考察周期通常为五年或月，年末计算实际收益，包括本金与利息，作为下一个周期的本金继续计算。讨论中提到了不同的计息周期术语，如三年、一年、半年及季度，强调了跨年度结算系统的重要性，以避免财务结算误差，确保财务安全。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3838---理解复利计算及其在不同场景中的应用&#34;&gt;38:38 - 理解复利计算及其在不同场景中的应用
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了复利计算的基本概念，包括税后个人所得税结算周期、利息计算周期以及工作日的计算方法。强调了复利计算的重要性，并通过例子说明了本金随时间增长而产生的额外收益。指出复利计算在现实生活中普遍存在，例如在金融投资中。讨论还涵盖了复利计算的数学公式和其随时间变化的趋势，强调了理解复利对于财务管理的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4319---银行存款利率变化&#34;&gt;43:19 - 银行存款利率变化
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了银行存款的类型，包括整存整取和零存整取，以及当前银行存款利率的下降趋势。提到过去银行存款利率较高，但现在由于国家政策调整和市场变化，利率已经降低到1%左右。讨论还涉及了不同银行之间的利率浮动差异，以及提前支取对收益的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4539---降息政策及个人投资理财策略&#34;&gt;45:39 - 降息政策及个人投资理财策略
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在经济宏观政策调整中，持续降息旨在控制宏观环境，同时应对与美国的经济政策差异。讨论了美国疫情期间的加息策略及其对资本回流美国的正面影响，以及个人投资中通过银行外币存款获得较高收益的可能性。分析了不同贷款偿还计划的财务效益，强调了根据个人情况选择合适的还款策略的重要性。同时，提及了疫情期间的断供风险和信用影响，提醒了个人在经济活动中需注意的信用管理。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;5650---探讨现金流量平衡和经济等价性&#34;&gt;56:50 - 探讨现金流量平衡和经济等价性
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;通过现金流量图建立新的平衡，关注现金流量随时间变化的利率差异，寻求不同时间点上的等价平衡点。涵盖数学、决策者角色及市场平衡关系三种平衡关系，强调实际操作中需要考虑复杂的借贷和市场反馈因素。指出假设条件对结果影响显著，提倡灵活应对。讨论还涉及不同国家的利率政策和其对现金流折现计算的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;10508---理解名义利率与实际利率的关系&#34;&gt;1:05:08 - 理解名义利率与实际利率的关系
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了名义利率和实际利率的概念，说明名义利率通常指名义上的或书面上的利率，而实际利率则反映了在特定时间点上实际获得或支付的利息。强调了计算实际利率时需考虑资金的计息周期，如一年或更短的周期，以及银行存款和理财产品利率的波动受大环境影响。此外，提到了国际货币体系中美元的角色，以及不同国家货币政策的相互作用和影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;11424---名义利率与实际利率的转换&#34;&gt;1:14:24 - 名义利率与实际利率的转换
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了名义利率和实际利率的区别及其在计算中的应用。名义利率仅反映名义上的利息率，而实际利率考虑了时间价值，更加准确地反映了资金的真实成本或收益。文中强调了从名义利率转换到实际利率的方法，包括如何根据不同的计息周期（如月度、年度）进行转换，并指出了在不同时间维度上计算利息时必须保持支付期和计息期一致的重要性。此外，还提及了在不同场景下应用有效利率的概念来准确评估利率的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;12113---理解不同频率利率计算&#34;&gt;1:21:13 - 理解不同频率利率计算
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了在金融领域中不同时间频率下利率的计算方法，包括月度、季度以及年度利率的转换，强调了实际利率与名义利率的区别，以及如何根据计算周期调整利率以得到实际年利率。此外，还提到了细化计算周期对实际年利率的影响，以及在理财和投资中理解利率计算的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;12830---会计学课程教学方法和内容讲解&#34;&gt;1:28:30 - 会计学课程教学方法和内容讲解
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;讨论了会计学课程中如何进行教学，强调了避免直接涉及会计现象，而是从离散和极限的角度帮助学生更好地理解。课程中需要学生掌握的基本概念包括利率、符号含义、现金流图的绘制，以及实际利率与名义利率的转换等。此外，还提到连续复利作为选修内容，将涉及更深层次的现金流和价值转换关系。教学过程中，强调了公式的推导和转换关系的补充讲解，以帮助学生更好地理解和掌握课程内容。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
